如果警察唔出示委任證，法律上可唔可以報案懷疑有人冒警呢

純思考題
如果見到有人配帶裝備，而無出示委任證，
係咪可以懷疑有人冒警
之後多次查詢對方警員編號
或要求出示委任證
但對方都無法做到
係法律上
算唔算懷疑有人冒警，而可以報案呢？
跟住
可唔可以即場對督察話「警察編號xxxxx, 我依家要報案，懷疑有人冒警」
如果對方拒絕立案或處理，我係咪可以此作為合理理由，投訴當時有警員編號既督察呢？

今日已經開到口話「一個有就其他全部當係」
你仲覺得投訴有用？

唔係唔做，但唔係市民層面去做
應該係議員直接屌保安局及狗屋

唸緊既係
點樣從制度中投訴
投訴即使無用，但有file先可以投訴
即使投訴最終無用，過程起碼令相關有編號既督察要咩起投訴，對升遷點都有影響

如果無委任證既
咪搵有委任證既督察報案？
一、佢無權唔受理，否則投訴有編號既督察
二、佢可以解釋無委任證既係警察，可追問佢係咪督察既屬下，可作為投訴資料
三、寫花有編號督察既file, 督察最忌無得升
四、暫緩當時既情況
不過
克警大把理由唔做野
總之市民要唸方法去合法處理投訴者

佢會理你先講啦

與其係咁不如你直接話 我而家懷疑你冒警及非法藏有攻擊性武器 如果再唔出示證件就行使101將佢拘捕並暫時保管佢身上既武器

其實唔好先唸定投訴或報案無用
程序本身已經係煩到克警
何況
一個督察咩一個case就小事
咩幾十個cases就唔係咁易處理到

用101煩佢哋work唔work?

推，陣間draft封投訴信，一齊做良好公民

btw 我冇嘢講

開file開到佢煩

一個報唔做，一百報案就要做㗎啦

得1%有用嘅嘢都要做

推

幫手推

係呀
真係要支援下現場人士
依家克警特登唔show委任證
一齊唸下有咩方法
前線同後勤都好重要

香港人加油

推，一齊煩到佢地要做野，我就日日send 信問

噚日有人做咗

等於你襲警

你全家都襲警

一個代表全家

一齊著背心

邊個查?邊個告?
得律政司同執法部門可以全權處理犯罪,全部都係圍威喂
除非有其他方法, 民間可以自己組織人馬搜證, 訴訟, 告返警察
有我一定課撚爆

結果係點？
有無人可以純學術上討論下

!!請幫手廣傳!!
如見大量不名人士冇委任證

如懷疑有人冒警/放走罪犯

要即場錄低 打999報警(記著拎報案編號)
做個良好市民,打擊懷疑罪犯
點報案可向雲海學習